香港最生不逢時係邊一代人?

我覺得一定係97後

小學時期好多都冇經歷過日本動漫 (POKEMON, 數碼暴龍, 陀螺, 四驅車, 索斯機械獸等等)
中學(青少年) 時期已經比SMART PHONE 入侵, 冇玩過ICQ, MSN, SMS
已經唔再流行去網吧打信長/ CS
港產電視劇式微, 全部公式化, 全盛時期撈家冇睇過
TVB版古天樂張家輝又冇睇過, 仲有林峰既寇仲, 妙手仁心, 衝上雲霄SAM哥等等
CCTVB最全盛期應該係09年之前, 無論劇集, 綜藝都係一流
打和既獎門人最威水應該04年繼續無敵獎門人 (當你97年出世當時都係7歲)
04年之後既獎門人取犀Game/鐵甲無敵獎門人 已經係賣ON9
再講, 殘酷一丁, 美女廚房, 向世界出發/ 尋找他鄉的故事, 甚至志飯飯局都好值得睇
但全部都係08年之前
97後只可以睇埋啲咩撚野叻哥遊世界

當然仲有星爺既電影
01年少林足球, 04年功夫後, 可以講再冇周星馳既本土香港電影
仲有歌唱... 97後中學時期已經被韓流日流入侵
廣東歌已經再唔係以前咁
97好多都唔知謝霆鋒係唱歌出身
只係容祖兒之後, 再冇可以見得人既香港女歌手

仲有, 已經未講政治環境
97後, 未升高中, 已經撞正689做特首, 唔會知道當奴曾時期既香港有幾輝煌

當奴曾時期既香港有幾輝煌????????

大亂則出大治，時勢則造英雄，煉火煅出精鐵，鳯凰浴火重生

你毒撚黎架
唔係動漫就電視劇 唔係電視劇就電影
唔係電影就歌

90頭真係唔錯
成長時期搭過熱狗, 白皮巴士, 又有K記地鐵
睇電視經歷過四大花旦 張可頤, 鄧萃雯, 阿蛇
見證住當奴曾時期既香港
玩過FACEBOOK啲19遊戲, 捉下金魚, HAPPY FARM
10蚊燒味飯有野飲, 5蚊炒面, 3蚊可樂, 1.5茶字典
當然仲有打巨商, 吞食天地, 勁舞團, 信長
40蚊打貓連杯面

97後佢算最好啦
起馬佢係真心想香港好
睇佢菲律賓單野喊埋出黎就知

一定係 食唔到 樓價瘋狂升勢既嗰堆後生仔囉

80 後中後嗰班 ,
一畢業就雷曼 收入勁低
之後一路做一路趕唔到上車機會

97年7月1日出世後，無論你點努力，點守規矩，都係一隻奴隸，因為你係香港人

三十頭最慘
上位前先黎港爆
出黎抗爭又太老

1840s - 1940s 呢幾代香港人慘啲

八零年代尾至九零年頭
讀書嘅時候出生率高 變相令到佢哋接受高等教育嘅機會變小 90年代尾 即係呢幾年入大學機會大左好多
到出嚟做嘢 呢幾年樓價咁貴又買唔到樓

90頭同80後相比, 除左如果家底差注定成世買唔到樓之外, 其實整體都好啲
資訊流通, 娛樂, 成長時期既社會環境都唔錯

其實以前冇手機仲開心, 一班人落街打GBA/ PSP/ NDS
去網吧玩, CARD GAME 有遊戲王, 大富翁, 飛行旗, 鬥獸旗
而家仲有冇人鋤DEE?

已經唔再流行去網吧打信長/ CS

你見樓主連去網吧打機都吹奏就知佢幾on9喇
去食二手煙定做mk仔

人地去網吧打cs都可以吹奏

正式宣布

鬥慘遊戲現在開始

分化PO
啦

90頭到今時今日都無樓果班好撚慘喎

呢d嘢全部可以聽番睇番做番
我00後都知啦

你要計埋二戰嗰曉, 其實冇人可以客觀咁講, 個人意見嚟講的確90, 00喺嗰咁扭曲嘅香港長大係幾淒涼 不過70, 80睇住六四, 睇住九七香港咁樣一路差落去其實都唔好受, 簡直係套暗黑系, 結局睇怕都係攬炒一鑊熟

係中國香港人
即係支那人

再加冇BNO...

97前香港出世有皇冠頭出世紙
仲寫到明英籍香港
但係97後……

97前有BNO

點衰都有走難第二人生機會

90頭小學中學中文堂唔會用普通話上, 當時既香港唔識講普通話係好正常
小學/ 中學老師識講普通話既五個都冇(除左教普通話既老師)
點名簿唔會有人用普通話拼音

到而家... 中學門口D BANNER 咩咩幾多星狀元.. 起碼1/3係普通話拼音...
原來這就是香港

93年，末代會考，中四果年先知係末代，可以揀留一年級（如果學校俾既話），做DSE白老鼠，但讀書唔勁仲要做白老鼠既話實炒粉，分分鐘又要哂多幾年retake。所以我揀頂硬上讀上去，即係破釜沉舟，一定要一take pass先上到三年制大學，果陣末代政府俾你最多retake一年，但就算retake成功都冇得上返三年制大學，要跟返4年制，即係變相讀多人地一個中七，又要讀多一年大學

果陣個壓力真係大到仆街，知道自己一炒粉就game over，最少哂多兩年光陰。

呢一代有幾多真．香港人?

80後食正退休潮升職上位，
同沙士後入政府果班最正

打後果幾代已經唔多會再有努力就有好生活
頂盡可以養到自己
買樓唔洗諗

人工唔升樓價升嘅奇蹟

（YouTube戰線）集一眾連登網軍之力 睇下今年之內可唔可以幫呢個黃營頻道突破十萬訂閱？

但80後細個多野玩 讀完書 d好工仲易搵 公務員仲算易爭

小學畢業豬流感
中學畢業佔中
大學畢業反送中

80頭到80尾，先後經歷過：
97金融風暴、00年科網股爆破、03年sars、08金融海嘯
80頭每隔幾年就嚟一次裁員、減薪潮，
90後果班食正條水個個30前上樓結婚，
\而家先第一次經歷經濟衰退，執到啦

Sor lo

樓主入返青山啦

你地身邊啲80後係唔係都成家立室有車有樓

錯既唔係你地
錯既係世界

根本上70年代開始 係愈遲出世愈慘

60年代出世真係好屈機 成個壯年期都撞正香港黃金時代

90頭成長時期撞正internet時代嘅交替同興起

嗰個年代香港Online game盛世
真係可一不可再
仲要好多game都係唔同類型

Good times create weak men (廢老廢中), bad times create strong men

89開始冇代好

雖然比較起黎佢冇咁仆街，但絕對唔稱得上好

仲記得佢果句「起錨」

00後最慘

岩, 當年考試個個都溫書.. 面書..
而家FB只係用黎睇新聞, 冇人會再UPLOAD相

課金既前輩, 玩過童話ONLINE 38點數卡
第一隻終生免費GAME 應該係巨商

樓豬個post重點係電視好唔好睇

QOOZA...
XG執左啦...

fuck this world

好l慘
最好已經算係佢

懷念
睇返依家一堆手遊

基本上回歸之後香港冇好過
冇咗獨立第三者地位
冇得做莊

係班愛國傻西係度自high

Hard time creates strong men
Strong men create good time

嗰陣時代課金幾千蚊嘅學生
等於嗰個時代嘅一尺樓價

可能等於而家萬幾蚊

佢代表 97 後

yes 拎不到bno

80後捱到而家買到樓
但又要準備樓價drop to zero

買唔撚到樓呢

重有COCO 同YES!

個個時代有自己既最愛, 你理得人
過得開心未得囉

60尾至70中最好，食正黃金期上岸

96年出世表示覺得自己個年代唔係好橙
小學係online game最旺盛既時候 如果雙親係真正香港人多數唔會窮得去邊 算衣食無休 由細到大中意買乜都算買得起 gameboy,機械人,暴龍機

唯一係無可能買到樓 中一嗰陣百五萬既樓中六會變左三百五萬

仲要死淨本Bno

升大學雨革
畢業無耐反送中
真係fuck my life

90中搵食果批就開始食屎
DSE同AL爭 20/21分no offer
同一個分 黎到今日比00後玩JUPAS 唔同世界

每個時代咁講 其實無得比較 佢地會都有獨特回憶

真...

最生不逢時一定係00後
因為成日有班90後扮老屎忽

舊潮文？

以前學生時代幾千蚊係好多錢
茶記學生餐23蚊，食好D有西湯有餐包都係35蚊內 (2010年)
再前期D買部數碼暴龍機都係百幾蚊，岩哂小學雞玩餐飽
PSP都係千五蚊左右，改埋機買多張2GB SD card再係foxy down game玩，不知幾爽
衣家去求其一間茶記狗飯都要45蚊以上 on99

00後你地好叻

90後上

樓價輝煌到

00後 到而家仲打緊信 柴田5神直

收成期又未到
又有啲嘢喺手唔捨得攬炒

又唔好咁講起碼有筆錢可以移民

係有班人數錢數到手軟
但下幾代 正正樓主講嗰班人要受番

我覺得90年後出世開始覺醒，00後比例更多，而且更後生就要抗爭
2014雨革個陣仲係90-97做主力
2019就連12歲中/小學生都要上陣，90後反而冇咁多上前線

99

下一代

好彩我張出世紙都仲係打橫
有得j下

比例上係後生多 但唔同年齡層都有架

所以係「唔捨得」
走咗多數冇而家搵咁多錢

真 好彩未買樓

都係你睇我好 我睇你好 各有各難處 好難直接鬥慘

或者我哋有機會見證大時代呢?

笑咗

其實上年612主力
應該唔係00後中學生
因為好多中學生仲要返學/考試
我估係可能係95-01年多
Btw其實果日都有好多80/90後罷工

只要係好撚鍾意香港嘅人
呢年幾都係生不逢時

識人炒左AL 2年asso+4年undergrad+1年轉左系

越遲出世越生不逢時

唔輝煌 不過嗰幾年好開心

98，你講個d，差唔多9成做過/睇過

+1 身邊班fd全部打LOL 完全溝通唔到

咁樣叫做生不逢時咩

代代都話自己慘

好多人都係咁，根本炒左既人係冇得揀，一定係讀asso或者hd或者出黎做野，冇乜邊個會博retake最後一次去上四年制。本來大學位已經唔多，果年仲要同班dse白老鼠爭，識勁多人都係兩年asso hd 再上四年degree 真係勁sad

96-98
畢業做咗冇耐/fg/就嚟畢業 撞反送中
裸辭/未到搵工 走去抗爭
抗爭靜落嚟就武肺
想搵工又搵唔到
一係就要做爛市咁搵
搵下搵下又一年fg
呢幾年嘅真係悲劇嚟

利申:自己

老老豆豆
睇返轉頭
佢又真係無為而治
03咁多人jump
仲邊夠膽推倒呀
反正樓市gogogo個畫面靚
又唔會jump

三十頭有兩種人
買咗樓同未買樓

而家後生先可以抗爭？

80頭
中學一讀完就失業
果時連偽進都無
公務員停左好多年
真係想去做狗都唔得

97後就緊ga la
冇bno
同為抗爭兒女

代代都係

[置頂]屬於大家嘅外賣平台需要你打打氣[置頂]

你啱

生不逢時應該係講緊懷才不遇 上唔到位嘅一班
樓豬係到講電視有咩好睇

一定係80後啦 一讀完書出黎就金融風暴 跟著沙士 自由行入侵 金融海嘯

好掛住 heat project同埋彩冒

咁每一代都有和自痛苦架啦
鬥痛苦 20 30年代成長撞正二戰會唔會慘過你

黎緊可能撞正三戰都算不枉此生

98出世但我都睇過你講嘅好多電視電影喎
熱狗巴都搭過
ICQ無但MSN有
有用yahoo知識答問題儲分有玩新線上遊戲

97後，聽陳詠謙既詞長大

越遲出世越見鬼

上年有晚喺煲底，有個50歲左右嘅女人勸黑警收手，講到喊，佢話自己喺度出世，經歷咗咁多，要親眼睇住香港變成咁，好難受，個心好痛

小朋友唔睇動漫睇電視仲有咩娛樂

根本成個香港都生不逢時

呢一代撞正金融戰，政治動蕩算唔算
買唔到樓不特止，遲啲揸住港元都唔知會唔會變廢紙

咁生得最好係唔係60 年代出世嘅人？

why all are TVB??

ATV?

熱狗就未搞啦 夏天搭熱撚到仆街流曬汗

老屎忽圍爐取暖

有父幹就邊代都唔慘

講慘，一定係1900年出生於支國嗰批

10歲（轉朝代，清--民國）

2X 軍閥

3X 日本打支（投靠邊個政府考你眼光，一出錯就命都冇）

4X 內戰

5X 共（轉朝代again)

6X 文革

7X 樹皮

呢批人 公認最慘

嗰d乜X 90後 來來去都係話買唔到樓

長過廿歲命當你贏

果陣反高鐵包圍立法會
無人被捕
立法會掟下蕉就肯加生果金
冇白色恐怖

msn真係無得輸
9up 一流
而家都無嘢取代到
唔知點解而家d messenger總係覺得比較正經，無果種感覺

老屎忽post
有冇70後手足上黎分享

乜撚嘢生不逢時

利申 上邊全部睇過

9x尾出世嗰啲資源豐裕咗好多，個個都着潮牌、拎有牌子袋、用iphone、macbook、手拎杯唔平嘅嘢飲。問心90頭做m記得15蚊一個鐘，着衫係mk 49.9一件柒到飛起再顏六色，幾舊水買個吹出嚟嘅brand (依家已消失咁滯)。

讀大學已經有多咗好撚多間大學，出生率低dse jupas升u競爭細咗，讀asso hd升得返嘅機會又多咗。想學嘢youtube已經大撚把。得tvb睇咪眼界窄晒囉。

凡事多面睇，唔好太浸醉你嘅過去，會脫節的

咁都冇走佬到7x真係好撚愛支

80後去同學屋企打 打PS SS

林夕後，香港再無詞壇

曾經都會有好似樓主咁諗

但之後接觸啲後生同細路，就會諗，或者係呢個時代令佢地無需要接觸呢啲野，所以睇野比我地闊、更天馬行空

其實03都幾慘

出世沙士
幼稚園H1N1
小學雨革
中學反送中
DSE武漢肺炎

其實97後頭幾年都仲識得大部分樓主舉嘅野，00後就真係炆啲

係未出世果代呀

呢班真係有父幹都冇用

越遲出世越慘

其實冇話邊有代出世就邊代慘啲
大家經歷過嘅嘢都唔同，比較唔到
老一輩經歷過三年零八個月、木屋區大火、六七暴動
中年啲嘅經歷過香港嘅初代經濟轉型，一日做幾份工，湊住十幾個兄弟姊妹
後生啲嘅經歷過香港由最輝煌主權移交到一個極權國家嘅手上
97後就唔洗講，佔中反送中武肺黨安法
但97後經歷緊嘅，在生嘅各個真香港人都經歷緊

啲細路仔咁撚幸福仲嘈嘈幣

咁50後都可以到而家冇樓嘅

留意返
佢唔係叫好
只係係咁多任仆街特首裡
佢無咁仆街但唔代表佢好

咪成日都抱住一蟹不如一蟹嘅老屎怱心態，正如啲老屎忽成日話80年代係最好一樣。

本人歴史科生 可以持平講句： 算平平淡淡 ok la 好過亂世 風雲再起

真係易考左

咁講咩好?

我宣布：盡訴心中情開始

賜酒

本身仲想正皮，見到呢句

Neopet

如果你間小學2004年走去做普通話實驗學校就唔係咁講

P.s 我個間係6間吳三桂 其中一間

你講嗰啲我全部有睇過
利申：00後

間學校個陣幾個新中文老師都係請大陸人

你話死唔死

可以預計梁振英將來會畀人捧上神檯

得罪講句 出嚟做嘢好多五六十後都好廢
個世界觀細撚到仆街

90後點上樓呀ching

你去網吧玩CS開區域連線你估下有冇人入黎

01小學仲有YES!睇

朝早冇乜，好多考完試先去有聽過試都吾考去左先

用眼藥水就叫喊？照咁講689都有份喊喎

但有能力成為英雄既始終係少數人
更多人只係喺平和時勢庸碌過活
咁既亂世就係推左佢地入火海

扮同真心係睇得出